\documentclass{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}  
\usepackage{graphicx}
\usepackage{tikz}
\usepackage{hyperref}
\begin{document}
\title{Mój pierwszy dokument \LaTeX{ }}
\author{\textit{Franciszek Frycz}}
\date{\today}
\maketitle
\newpage
\section{streszczenie}
	Kortki tekst zawierajacy streszczenie zadania
\subsection{tabela}
\begin{table}[h]
  \centering
  \begin{tabular}{|c|c|}
    \hline
    Rozdial\ref{sec:rozdzial1} & Rozdzial\ref{sec:rozdzial2} \\
    \hline
    podsekcja\ref{sec:podsekcja} & ostatnia podsekcja\ref{sec:ostatnia podsekcja}\\
    \hline
    podsekcja\ref{sec:podsekcja2} &\\
    \hline
  \end{tabular}
  \caption{Przykładowa tabela}
  \label{tab:tabela}
\end{table}
\newpage
\tableofcontents

\newpage
\section{rodział 1}
\label{sec:rozdzial1}
\textit{Lorem ipsum dolor sit amet,}\\ consectetur adipiscing elit, sed do eiusmod tempor incididunt ut labore et dolore magna
\subsection{rysunek1}
 \begin{figure}[h]
\center\includegraphics[width=0.7\linewidth]{painting.png}\cite{rysunek}\label{fig:rysunek1}
\end{figure}aliqua. Nisl nisi scelerisque eu ultrices vitae auctor eu. Potenti nullam ac tortor vitae purus faucibus ornare suspendisse sed. Bibendum at varius vel pharetra vel turpis nunc eget. Eu nisl nunc mi ipsum. Auctor elit sed vulputate mi. In nulla posuere sollicitudin aliquam ultrices sagittis. Tortor dignissim convallis aenean et tortor at risus viverra adipiscing. Mi proin sed libero enim sed faucibus turpis in eu. Etiam erat velit scelerisque in dictum non consectetur a. Egestas sed sed risus pretium quam.
\newpage
\textsc{Aenean et tortor at risus viverra adipiscing.} Nulla facilisi nullam vehicula ipsum. Neque ornare aenean euismod elementum nisi quis eleifend quam adipiscing. Enim lobortis scelerisque fermentum dui faucibus in ornare quam viverra. Hendrerit dolor magna eget est lorem. Pellentesque nec nam aliquam sem et tortor consequat id. Et malesuada fames ac turpis. Integer vitae justo eget magna. Enim diam vulputate ut pharetra sit. Dictum sit amet justo donec enim diam vulputate. Vel facilisis volutpat est velit egestas dui id.


\subsection{podsekcja}
\label{sec:podsekcja}
Morbi tempus iaculis urna id volutpat lacus laoreet non curabitur. Ut tristique et egestas quis ipsum suspendisse ultrices gravida dictum. Ipsum dolor sit amet consectetur adipiscing elit ut aliquam purus. Pretium vulputate sapien nec sagittis aliquam malesuada bibendum arcu vitae. In tellus integer feugiat scelerisque varius morbi enim nunc faucibus. Venenatis a condimentum vitae sapien pellentesque habitant morbi tristique.
\subsection{rysunek2}
 \begin{figure}[h]
  \centering
  \begin{tikzpicture}
    \node[draw, rectangle, align=center] (box) at (0,0) {Moze to o taki\\ rysunek chodzilo};
    \draw[->] (box) -- ++(0,-1) node[below] {Strzalka};
  \end{tikzpicture}
  \caption{Rysunek skomponowany z tekstem i prostym ksztaltem}
  \label{fig:rysunek2}
  \cite{rysunek2}
\end{figure}Pellentesque diam volutpat commodo sed egestas egestas. Nec feugiat nisl pretium fusce id velit ut tortor. Augue lacus viverra vitae congue eu consequat. Tellus integer feugiat scelerisque varius morbi. Ac placerat vestibulum lectus mauris. Cursus risus at ultrices mi. Nibh sed pulvinar proin gravida hendrerit lectus. Id leo in vitae turpis massa sed elementum tempus egestas. Semper viverra nam libero justo.

At auctor urna nunc id. Quisque id diam vel quam elementum. Felis bibendum ut tristique et. Fusce id velit ut tortor pretium viverra suspendisse potenti. Gravida rutrum quisque non tellus orci ac. Nullam vehicula ipsum a arcu cursus vitae. Elit pellentesque habitant morbi tristique. Quisque sagittis purus sit amet volutpat consequat mauris nunc congue. Sollicitudin tempor id eu nisl nunc mi ipsum faucibus. Magna etiam tempor orci eu lobortis elementum nibh. Nisl tincidunt eget nullam non nisi. Facilisi etiam dignissim diam quis enim lobortis scelerisque fermentum. At erat pellentesque adipiscing commodo elit at. Lobortis mattis aliquam faucibus purus in massa tempor. Iaculis eu non diam phasellus. Proin sagittis nisl rhoncus mattis rhoncus. Sed blandit libero volutpat sed. A condimentum vitae sapien pellentesque habitant morbi tristique. Lacinia at quis risus sed.

\subsection{podsekcja2}
\label{sec:podsekcja2}
Cursus eget nunc scelerisque viverra. Quam vulputate dignissim suspendisse in est ante in nibh mauris. Suspendisse interdum consectetur libero id faucibus nisl tincidunt. Posuere morbi leo urna molestie at elementum. Ullamcorper sit amet risus nullam eget felis eget nunc. Vitae tempus quam pellentesque nec nam aliquam sem. Sit amet nulla facilisi morbi tempus iaculis urna id. Vulputate eu scelerisque felis imperdiet proin fermentum leo vel orci. Id nibh tortor id aliquet lectus proin nibh. Hac habitasse platea dictumst quisque. Vitae ultricies leo integer malesuada nunc vel risus commodo viverra.

\newpage
\subsection{matematyka}
$E = mc^2$ \\
\textbf{Mauris pellentesque pulvinar pellentesque habitant morbi tristique.} Ultrices tincidunt arcu non sodales neque sodales ut etiam. Risus at ultrices mi tempus. Mattis vulputate enim nulla aliquet porttitor lacus. Vitae semper quis lectus nulla at. Turpis nunc eget lorem dolor sed viverra. Id faucibus nisl tincidunt eget nullam non nisi est sit. Diam quam nulla porttitor massa. Amet luctus venenatis lectus magna fringilla. Amet mattis vulputate enim nulla aliquet porttitor lacus luctus accumsan.\\
$f(x) = ax^2 + bx +c$
\section{rozdział2}
\label{sec:rozdzial2}
Viverra nam libero justo laoreet sit amet cursus. Commodo viverra maecenas accumsan lacus. Nisi quis eleifend quam adipiscing vitae. Sodales ut eu sem integer. A lacus vestibulum sed arcu non odio. Mauris ultrices eros in cursus turpis. Id velit ut tortor pretium viverra suspendisse potenti. Mattis enim ut tellus elementum sagittis vitae et. Sem fringilla ut morbi tincidunt. Quis blandit turpis cursus in hac habitasse platea dictumst. Vulputate enim nulla aliquet porttitor lacus luctus accumsan tortor. Platea dictumst quisque sagittis purus sit amet volutpat.

Habitant morbi tristique senectus et netus et malesuada fames. Luctus venenatis lectus magna fringilla urna porttitor rhoncus dolor purus. Orci nulla pellentesque dignissim enim sit amet venenatis. Nec feugiat in fermentum posuere urna nec tincidunt. Placerat in egestas erat imperdiet sed euismod. Donec pretium vulputate sapien nec sagittis aliquam malesuada bibendum. Arcu cursus euismod quis viverra nibh. Pulvinar pellentesque habitant morbi tristique senectus et netus et. Pretium vulputate sapien nec sagittis aliquam malesuada. Libero justo laoreet sit amet cursus sit. Urna et pharetra pharetra massa massa ultricies mi quis.
\newpage
Nulla facilisi nullam vehicula ipsum a. Pellentesque habitant morbi tristique senectus et netus et. Habitasse platea dictumst vestibulum rhoncus est. Id venenatis a condimentum vitae sapien. Lobortis scelerisque fermentum dui faucibus in ornare. Erat nam at lectus urna duis convallis convallis tellus id. Vitae justo eget magna fermentum. Vitae suscipit tellus mauris a diam maecenas sed enim. Diam volutpat commodo sed egestas egestas fringilla phasellus faucibus scelerisque. Dolor sit amet consectetur adipiscing.
\subsection{ostatnia podsekcja}
\label{sec:ostatnia podsekcja}
Feugiat vivamus at augue eget arcu dictum varius duis. In nibh mauris cursus mattis molestie a. Hendrerit gravida rutrum quisque non tellus orci. Mauris ultrices eros in cursus. Mauris pharetra et ultrices neque ornare aenean euismod. Nisl condimentum id venenatis a condimentum vitae sapien. Tortor at risus viverra adipiscing at in tellus integer feugiat. Sollicitudin ac orci phasellus egestas tellus rutrum tellus pellentesque. Egestas maecenas pharetra convallis posuere morbi leo urna molestie. Accumsan tortor posuere ac ut consequat. Lacus suspendisse faucibus interdum posuere. Fermentum leo vel orci porta non pulvinar neque. Nulla aliquet enim tortor at auctor urna nunc id cursus. Posuere sollicitudin aliquam ultrices sagittis orci a scelerisque purus semper. Est ante in nibh mauris cursus mattis molestie a. A diam sollicitudin tempor id eu nisl nunc. Vehicula ipsum a arcu cursus. \underline{Magna fringilla urna porttitor rhoncus dolor.}\cite{lorem}

\newpage
Tabela\ref{tab:tabela}\\
Rysunek 1 \ref{fig:rysunek1}\\
Rysunek 2 \ref{fig:rysunek2}



\begin{thebibliography}{3}
\bibitem{rysunek}
Rysunek wykonany przezemnie.
\bibitem{rysunek2}
Inny rysunek mojego autorstwa
\bibitem{lorem}
Tekst wygenrowany przez https://loremipsum.io/


\end{thebibliography}

\end{document}